% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}
%Tapuscrit original de Denis Vergès

\usepackage[francais]{babel}
\usepackage[a5paper, margin=1.0cm]{geometry}
\usepackage{fontspec}

\usepackage{multicol}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{numprint}
\usepackage{hyperref}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
\theoremstyle{definition}
\newtheorem{exercice}{Exercice}

\setlength{\parindent}{0cm}
\pagestyle{empty}
\sloppy

\begin{document}
\begin{exercice}[D'après le sujet de bac du 7 avril 2014, Pondichéry]~

\emph{Corrigé à l'adresse : \url{https://www.apmep.fr/IMG/pdf/Corrige_Pondichery_ES_avril_2014.pdf}.}

Deux sociétés, Ultra-eau (U) et Vital-eau (V), se partagent le marché des fontaines d'eau à bonbonnes dans les entreprises d'une grande ville.

\textbf{Partie B}

L'entreprise U fournit ses clients en recharges pour les fontaines à eau et dispose des résultats antérieurs suivants :

\begin{center}
\begin{tabularx}{\linewidth}{|l|*{3}{>{\centering \arraybackslash}X|}}\hline 
Nombre de recharges en milliers& 1 &3 &5\\ \hline 
Coût total annuel de production en centaines d'euros& 11 &27,4 &83\\ \hline
\end{tabularx}
\end{center}
 
Le coût total de production est modélisé par une fonction $C$ définie pour tout nombre réel $x$ de l'intervalle [0~;~10] par :

\[C(x) = ax^3 + bx^2 + cx + 10\qquad  	a, b\: \text{et}\: c\: \text{sont des nombres réels}.\]
	 
Lorsque le nombre $x$ désigne le nombre de milliers de recharges produites, $C(x)$ est le coût total de production en centaines d'euros.
 
On admet que le triplet $(a, b, c)$ est solution du système $(S)$. 

\[(S)\quad \left\{\begin{array}{l c l} 
a+b+c&=&1\\ 
27a + 9b + 3c &=& 17,4\\ 
125a + 25b + 5c &=& 73
\end{array}\right. 
 \text{et on pose}\: X = \begin{pmatrix}a\\b\\c\end{pmatrix}.\] 

\begin{enumerate}
\item 
	\begin{enumerate}
		\item Écrire ce système sous la forme $MX = Y$ où $M$ et $Y$ sont des matrices que l'on précisera. 
		\item On admet que la matrice $M$ est inversible. Déterminer, à l'aide de la calculatrice, le triplet $(a, b, c)$ solution du système $(S)$.
	\end{enumerate} 
\item En utilisant cette modélisation, quel serait le coût total annuel de production pour \numprint{8000} recharges d'eau produites ? 
\end{enumerate}

\end{exercice}
\end{document} 
